\'Ecris en fonction de $x$ :
\begin{multicols}{2}
\begin{myenumerate}
\item le double de $x$ augmenté de 1 ;
\item la somme de 3 et du triple de $x$ ;
\item le tiers de $x$ diminué de 5 ;
\item le produit de 5 par la somme de $x$ et de 4 ;
\item la somme de 6 et du produit de 7 par $x$.
\end{myenumerate}
\end{multicols}